大學既存在係為左賺錢定學術

眾所周知以前既大學係為左學術上得到昇華 同埋大學少=精英制 讀得大學都係有料 更加係有錢人既玩意
到而家大學開到成行成市 大學亦都從追求學術變為金錢 好多人讀大學都係為左一張沙紙 而唔係想繼續係學術方面鑽研
問題黎了 支持大學應該保持精英制 學術鑽研為首
抑或係而家以令社會階層流動作為目的(即係賺錢)
前者正皮 後者負皮

1

Both

Why not both

大學原意係為左學術
但近呢幾個世紀發現學術係可以搵錢的，所以慢慢賦予左大學另一種期望同意義

兩樣野無衝突既
不過係香港偏曬係賺錢姐 或者成個亞洲其實都偏左去賺錢果面